* ## مقدمه

با استفاده از مستندات پیش رو امکان بهره‌برداری از خدمات پی پینگ برای شما مهیا می‌شود.

* ## تکنولوژی

تکنولوژی استفاده شده در این API ها بر اساس جدیدترین قواعد [RESTful](https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer) می‌باشد.
در این API ها بدنه (Body) بصورت فرمت [JSON](http://www.json.org/json-fa.html) است و هدر نیز بصورت `content-type: application/json` می‌باشد.
پاسخ APIها همیشه بصورت یک شیء JSON می‌باشد و بسته به نوع درخواست ممکن است یک آرایه یا یک شیء تودرتو باشد.

* ## خروجی

استاندارد استفاده شده برای کلیه خروجی‌ها بر مبنای استاندارد [HTTPResponse](https://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec6.html) می‌باشد. این استاندارد از اجزایی همچون کد پاسخ، محتوا، هدر و غیره تشکیل شده است.
```
{
    HTTP/1.1 200,400,401,....
    Content-Type: application/json

    {data}
}
```

* ## پاسخ‌ها

HTTPکدهای در پی‌پینگ بر اساس جدول زیر می‌باشد.

کد | توضیح 
:----------- |-------------:
200         | OK - پاسخ بصورت صحیح دریافت شد.        
400         | Bad Request - موردی خاص در body یا header بصورت اشتباه درخواست می‌شود. و یا مشکل از سمت پی‌پینگ است.
401         | Unauthorized - اعتبارسنجی نا معتبر است.   
404         | Not Found - چنین درخواستی موجود نیست. یا سطح دسترسی ندارید.(توکن باید مجدد گرفته شود)

خروجی کد 200 بصورت یک تک آیتم می‌تواند بصورت زیر باشد. توجه داشته باشید این خروجی در دیتا یا کانت قرار دارد.
```
{
    HTTP/1.1 200
    Content-Type: application/json

    {
        "RefId": 10077777,
        "name": "مسعود",
        "price": "7000"
    }
}
```
همچنین اگر خروجی کد 200 بصورت یک لیست باشد پاسخ بصورت زیر است.
```
{
    HTTP/1.1 200
    X-Pagination-Count: 100
    X-Pagination-Page: 5
    X-Pagination-Limit: 20
    Content-Type: application/json

    [
      {
        "RefId": 10077777,
        "name": "مسعود",
        "price": "7000"
    },
      {
        "RefId": 10078887,
        "name": "مسعود",
        "price": "17000"
    }
    ]
}
```
خروجی کد 400 خطا یا خطاهای دریافتی است همراه با کد و توضیح مشخص. لیست این خطاها به همراه کد و توضیح آن را می‌توانید [اینجا](/errors) ببینید.
```
{
    HTTP/1.1  400
    Content-Type: application/json

    {
        {
          "message": "ایمیل کاربر ثبت نشده",
          "code": 34
        }
        
    }
}
```
خروجی کد 401 به این معناست که اعتبارسنجی بدلیل منقضی شدن و یا ارسال توکن اشتباه نامعتبر شده است.
```
HTTP/1.1  401
    Content-Type: application/json

    {
      "message": "Authentication credentials were missing or incorrect"
    }
```
خروجی کد 404 بدلیل عدم وجود درخواست شما می‌باشد.
```
HTTP/1.1  404
    Content-Type: application/json

    {
      "message": "The item does not exist"
    }
```

* ## اعتبارسنجی

پی‌پینگ از متد JSON Web Token (JWT) برای سیستم اعتبار سنجی خود استفاده می‌کند.

JSON Web Tokens (JWTs) یک استاندارد اعتبارسنجی است. توضیحات کامل این استاندارد و همچنین کتابخانه‌های زبان‌های متفاوت را می‌توانید از [اینجا](http://jwt.io) پیدا و مطالعه کنید.

<!--بطور خلاصه JWT از سه بخش header، payload و signature تشکیل شده است. payload شامل اطلاعاتی هست که به آن *claims* می‌گویند، اطلاعاتی که با هر بار ارسال توکن فرستاده می‌شود. بخش‌های یک JWT بصورت زیر است :

JWT header:
```
{
    "alg": "HS256",
    "typ": "JWT",
    "kid": "b567635f883c819871ace8003c0db14b"
}
```


JWT payload :
```
{
    "scope": "appUser",
    "userName": "PayPing"
}
```

بعداز انکد (Encode) کردن اطلاعات یک JWT با استفاده از *Secret Keys*های داده شده از طرف پی‌پینگ توکن ساخته شده را در قالب هدر زیر برای تمامی متدهای مورد استفاده ارسال می‌کنید.-->

بطور کلی در تمامی درخواست‌های ارسالی به طرف پی‌پینگ هدر (header) درخواستی بصورت زیر است.
```
Content-Type: application/json
Authorization: Bearer {token}     /*token = jwt token*/
```
درصورتیکه در درخواست‌ها هدر فرستاده نشود و یا توکن منقضی شده باشد کد 401 را دریافت خواهید کرد.

* ## تاریخ

بطور کلی تاریخ در پی پی‌پینگ با فرمت [UnixTimeStamp](https://en.wikipedia.org/wiki/Unix_time) ارسال می‌شود. دقت داشته باشید که نوع (Type) این فرمت Long می‌باشد.